# FAQ

## 如何解决服务端访问不可访问的对象的问题

SSR是近几年才火热的话题，如果是新的项目且开发人员对SSR有较深的认知，那么在设计应用的过程中就会有意识的去避免在服务端访问客户端对象的情况。但在老项目或者老的第三方库/框架，或者是开发人员对SSR理解不深刻的情况下，会出现很多类似 `window is not defined` 的错误。  
先说前言，个人是不推荐用 `jsdom` 来在服务端模拟客户端环境，这样最多只能模拟最外层的对象例如 `window document` 但如果要访问更深层次的对象例如 `document.getElementById` 则还是会报错。且这种方式新增了一堆很dirty的代码且不利于debug容易造成未知的问题。  
自己的代码我们可以控制，那么如果有第三方模块犯了这种问题应该如何解决呢。在有能力给第三方模块提PR的时候还是建议以PR的形式进行修复。例如 `axios` 就会根据你当前的环境来决定到底是用xhr对象还是用http模块来发起请求。如果没办法改动第三方模块，我们可以在代码中延迟加载这些模块，让它在客户端执行的时候被调用。  

### 排查方式

- 排查eggrty-cli是否安装成功
- 排查Node.js安装目录下的bin目录是否存在于环境变量当中
- 排查eggrty-cli的bin文件夹是否同步到Node.js安装目录下的bin目录当中